---
title: 智人进化录——Day23
date: 2020-04-07 08:12:43
tags: Diary
---
## 计划
固定板块：
1. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.30起床
早上6.45闹铃叫醒，中午没睡午觉，晚上早点休息了
2. 减脂35分钟慢跑、跑后拉伸、12分钟腿部、塑性、30俯卧撑 * 2（上肢强化）、还剩17次惩罚性腹肌训练。
3. 整理身边环境，让生活变得简约
    1. 归纳（电脑+房间）
    2. 减少碎片化时间的浪费，晚上看下基金市场和疫情发展就好，坚持10分钟惩罚制
    3. 练习打字，提升速度
4. 《穷查理》

新任务：    
1. 继续写稿子：
    1. 动态扩展 【今天的主要任务，把硬骨头啃了先】
    2. 容器安全
    3. 服务安全
    4. 反序列化【如果前两者足够快的话，就开始根据备忘录，整理这个东东】
    5. 自动化审计【次要任务，Gadgetinspector架构分析，重新设计】

## 反省
1. 时间充裕了，开始想些有的没的事情……明明可以用来学习的时间，去做了无关紧要的事情。学习期间，也没有立刻开始写稿啥的，或许还是需要一个deadline。
2. 爬一次山之后，入睡是很快的。以后争取每月一次剧烈运动（爬山为主），增强心肺功能。
3. 目前还是缺觉，但早上确实是自然醒的……是习惯性缺觉吗？
4. 401事件开了一个很坏的头，实际上昨天整体是损失了的。警醒！以后不要搞了。

## 总结

今天的效率很低，各种事情打扰，然后也没下决心写书。午觉也拖延了，开始动游戏的心思……要惩罚……明天早上就惩罚吧……4分。还剩23次惩罚性腹肌训练，这周之内做完！

新增待办：
1. 美国停止向WHO提供资金，这回是世界组织靠拢中国的第一步吗？美国第二波指责意大利的0号病人是什么情况？
2. 沙特-俄罗斯-美国，石油谈判结果
3. 印度等国家索赔风波，及舆论战
4. 消费品市场涨价（或许我该尽可能在家待着，省钱）
